%@Titre:Métropole 2011
\begin{enumerate}
\item Dessiner un pavé droit en perspective cavalière. 
\item Un aquarium a la forme d'un pavé droit de longueur 40~cm, de largeur 20~cm et de hauteur 30~cm.
  \begin{enumerate}
  \item Calculer le volume, en cm$^3$, de ce pavé droit.
  \item On rappelle qu'un litre correspond à \num{1000}~cm$^3$. Combien de litres d'eau cet aquarium peut-il contenir ?
    
    \emph{Aucune justification n'est demandée.}
  \end{enumerate}
\item  Parmi les formules suivantes, recopier celle qui donne le volume, en cm$^3$, d'une boule de diamètre 30~cm :
  
  \[\dfrac{4}{3}\times \pi \times 30^3\qquad  		4\pi \times 15^2 \qquad 	\dfrac{4}{3}\times \pi \times 15^3\] 
  
  \parbox{0.68\linewidth}{\item Un second aquarium contient un volume d'eau égal aux trois quarts du volume d'une boule de diamètre 30~cm.
    
    On verse son contenu dans le premier aquarium. À quelle hauteur l'eau monte-t-elle ? Donner une valeur approchée au millimètre.}\hfill
  \parbox{0.3\linewidth}{\psset{unit=1cm}\begin{pspicture}(-0.5,0)(3.4,3.1)
      \psarc(1.7,1.7){1.7}{130}{410}
      \psellipse(1.7,2.82)(1.2,0.4)
    \end{pspicture}}
\end{enumerate}